(CCTV) 中國學者：川普精神有問題

美國總統川普為完成競選承諾，堅持要在墨西哥邊境築牆提升國安，但民主黨同意的築牆經費未達50億美元，川普以拒簽聯邦支出法案反制，迫使美國政府停擺進入第六天，不過這場川普對上民主黨的內戰，竟延燒到中國大陸，央視旗下的英語頻道CGTN《中國環球電視網》日前連線中美專家辯論，中國學者突然拿出中國修建萬里長城的血淚史「苦勸」川普，還一度爆走，直接對川普進行人身攻擊，說他有心理障礙，瞬間讓雙方充滿戰火！

北京對外經濟貿易大學教授龔炯(John Gong)在連線對話現場，先是冷笑，然後露出不屑的表情說，「以為築牆可以嚇阻毒品犯運或非法移民的說法，實在太令人質疑，中國花了好幾個世紀修建萬里長城，最後卻連北方的游牧民族的入侵都抵擋不了，花50億美元蓋500英里的牆根本是浪費時間。」

國際趨勢專家暨前共和黨亞太地區主席方恩格反擊說，相較於聯邦政府在國內外所支出國防預算規模，「50億美元是筆小錢」，重點在於築牆相對於其他的邊境安全選項，是不是划算(value for money)，「邊境牆也會搭載監視系統等新科技，它的效用不至於和當年中國的萬里長城混為一談」，「世界上還有很多築牆成功的案例」。

方恩格的回擊讓美女主播辛苦憋笑，隨後追問，川普在平安夜時三小時內連續發了十則推特引戰，有何特別意涵？龔炯怒回，「世界上最強大國家，最有權勢的總統有這樣子的行為，讓我覺得很煩，說川普精神上有問題，我看不是亂猜的！」

方恩格回批，連專業醫生都不會做出如此不負責任的行為，還沒看到病人，就預先做出診斷。川普選總統時就是這樣發推特，「不喜歡的人很多，但喜歡他的人更是大有人在！」